執勤警長掌摑被捕者裁定罪成 官指事主是始作俑者 輕判入獄三個月准保釋

警長於2017年執勤期間，在警車內濫用私刑，三度掌摑被捕市民。他被控普通襲擊罪，案件經審訊後，今於九龍城法院被裁定罪成，裁判官陳慧敏認為警長當時為了發洩情緒而掌摑事主，懲罰事主不合作。陳官強調警員的職責是維持治安，斥責被告知法犯法，對他人造成傷害，有負公眾對警隊的期望，令市民失去對警隊的信心，惟考慮到始作俑者始終是事主，判被告入獄三個月。被告申請保釋等候上訴獲批。

被告黃明偉（47歲）被指於2017年4月11日在土瓜灣道與落山道交界的警車內襲擊男子李文瀚。事主曾透露其父為退休警員。

根據警方拍攝的影片內容，事主登上警車後，要求「袋返啲嘢」，被告卻大叫「袋你老母臭X」、「你老母臭X收皮啦」、「喺條女面前威吖嘛，我返到去就招呼你，你老母臭X玩嘢吖嘛」等辱罵事主。有警員向事主表示「我驚你搶我槍」，事主則回應稱：「我唔會，你唔好搞我！」隨即暗黑環境中傳來三下「啪」聲響，被告並再次大喊多句粗口。

現役狗真係大撚哂
狗仔又如何

又係呢個紅官

執法者犯法，直頭罪加一等，
仲可以輕判

我爸是大sir
狗

常公子，食左飯未，飲唔飲茶，龍井啱唔啱

eq 咁撚低仲可以拎住槍周街走

又多個紅官入制裁名單

識講發洩情緒, 咁就代表可以輕判?
始作俑者係事主?
屌你 無警暴既話社會民憤會加速得咁勁?

輕判完仲要上訴

呢條臭西落地獄啦

真
咁撚樣都3個月
仲有公職人員行為失當？

btw你試下係示威者丫
個官一定話隻狗誠實可靠
告撚返你襲警罪傷都得

想知被告上訴嘅話
會唔會上訴庭話3個月太輕要判重啲
定一定係有被告著數 最多維持原判

狗官

皇軍大撚哂，平民百姓反抗係始作俑者

好撚癲呢條八婆。。。